證監會擬加薪4.5% 遭議員質疑

證監會主席唐家成指，加薪幅度由外部機構參考市場、金融機構的薪酬水平釐訂。

【本報訊】財經事務委員會昨日聽取證監會2017/18年預算，多名議員質疑證監會建議來年加薪4.5%，高於通脹水平。證監會主席唐家成指，預算由外部機構參考市場、金融機構的薪酬水平釐訂（4%至4.5%），而4.5%亦只是預算，不是確實加幅，會再由薪酬委員會決定。

證監會來年建議增加3%人手，議員擔心人手無止境地增加，證監會行政總裁歐達禮指，4、5年前證監會人手短缺，開始每年最多加3%人手，他預期人手增加到一定水平後，會橫行一段時間。有議員質疑為何人手增加與經濟增長不成比例，唐家成解釋，兩者不見得有直接關係，而且若經濟不佳，傾向較多人犯罪，故監管人手更須加強。

2年前證監會預告會物色新寫字樓，更為此預留30億元，財經事務委員會主席張華峰建議可以考慮租用次級寫字樓。唐家成表示，會小心物色物業，購買寫字樓不會「無底深潭」，但中環始終有代表性，未來考慮分開在不同地點設寫字樓。

SFC....成堆垃圾股9炒都唔理，加黎托柒

證監做到嘢喎
唔撚俾李小加呢隻海歸蝗亂來